女仔係咪一定要識煮飯?

利申藍字絲
同男朋友準備出年結婚
佢識煮飯，但自己完全唔入廚房
唔識開屋企個氣體爐...不過識用電磁爐, 識煮下即食麵咁...
男朋友呀媽好似有微言...
但係佢個仔識煮俾我食咪得囉? 唔係咩?
點解一定要女仔都要識煮飯? 唔係話識煮飯男仔好吸引咩?

坦白講，煮飯家務真係唔係我強項
學都要好耐時間，做又唔上手，我覺得我做成點佢媽都唔太中意我
究竟大家係咪仍然覺得女仔要識煮飯?

識煮下嘢係人人都應該識嘅基本技能，精通就另一回事，同性別無關

可以唔煮 但唔可以唔識

學識煮飯既話 唔洗煮比人食都可以煮比自己食嘛煮野食好有趣架

但一般人會唔會對女仔期望高過男仔?

如果你唔駛做野 又唔煮飯 咁就有問題
你要返工嘅 就是但啦 有個識煮咪得

你試過煮未?識煮野都係技能黎 唔洗依賴人都自己搞得掂 得閒咪學整幾味囉

點解? 我有錢請工人煮呢?

煮飯家務唔識同你結婚做乜鳩？
唔係有個西就可以組織家庭

我覺得唔會而家多數男女都要番工,點解要是但一方精通煮飯做家務？

巴打好好

請個工人/鐘點解決到嘅野 點解要浪費時間搞
放工同老婆一齊煲下劇hea下好過啦 一個煮飯 一個洗碗 貪得閒？

買外賣好過啦，洗碗真係最令人卻步

睇你點定義煮飯。
如果你要整到好似茶記果種要叫煮飯。我覺得真係唔需要人人識。
但係你起碼炒個菜，炒個飯，蒸少少野都係要識.....

即係你嚮超巿買左舊肉，你要識處理成人類食得的野。

真係咁差咩

咪係
放工返到去都6 7點 又要買菜 又要煮 又要洗
唔通真係好似韓劇咁 咁有情趣兩個人喺廚房一齊sweet住煮野食咩
大部分時間咪又係一個洗一個煮
大時大節搞下浪漫煮下比另一半食咪算囉

裝修個陣要整部座地洗碗機是常識吧
外國家家戶戶都有 得華人社會先on99晚晚拗兩公婆邊個洗碗

有工人洗碗 男人識煮 咁又點呢

有工人煮就梗係唔撚洗煮啦
咩年代呀 女人一定要煮好曬飯等老豆放工食？
一齊多d時間相處下好過啦
有時間想比驚喜對方咪上網搵個食譜煮囉 弱智都識

見過有人都係咁
老公晚晚煮好嘢食 好幸福

煮公仔麵

*老公

係

個男人每日就浪費左咁多時間
佢一定係好愛佢老婆

夠靚就唔洗

當你唔係假膠

去d 預埋料既整蛋糕鋪，整個比伯母食，果d睇住IPAD 食譜就整到，小朋友都識 等佢改觀下

樓主睇黎係唔肯學既心態問題多過學唔識呢個問題
你未有組織家庭係要付出好多野呢個道理

賤女人

家務唔做 飯又唔煮

你做雞養你老公？

間唔中都ok
問題佢唔期望我只係整吓蛋糕

出街食咪得

人類應該識煮飯

係，煮飯唔只係食物既事。
煮飯係一份心意，對家人既愛同專重。你唔明就算啦
你可以叫菲印幫你煮，但份心意永遠都代替唔到
為你老公覺得可憐

學你咁講，男人都唔需要做任何事。
世界上永遠都有可以代替既人。
講多次，你老公好慘。 放過佢啦
你連為佢學煮嘢食下廚既心意都冇。重點係心意啊，唔係野食本身。明唔撚明啊死港女？

醫生
咁唔識煮飯都冇所謂啦

出去食仲平啦 你嫁比佢老母咩，男友唔介意咪得

我叫Deliveroo餐餐九大簋都仲得呀

但最好要識煲湯 樓主其實買好材料， 洗女， 一嘢扔尻哂落煲度熟咗咪飲得囉屌

娶你返去仲要做呀四又要搵錢又要你做家務，結嚟把撚

我開post 係想理解下大家的心態
無意為自己立場爭取支持
點都好 我都聽取你意見

有錢嘅老公， 可養埋個老婆咪冇所謂囉

樓主搵得多過佢男朋友喎

唔係一定
但識會加分
不過唔係個個鐘意煮
你咪學下囉，你奶奶同老公都會開心

最好咩都唔洗負出 咁樣滿意未呀 大小姐？

真

唔識煮飯, 即係無住家飯, 收得皮

樓豬你靚唔靚先？
靚就無所謂既

佢意思係個男仔娶佢返去咩都要佢做，樓主自己一個仲好？我諗係咁？

我男朋友唔係咁膚淺
正如我唔介意佢揾得少過我

依家香港大部分女人結完婚都會照返工
公一份婆一份 請個鐘點/工人煮下飯算係咩錢

屌你老母
男人煮飯就浪費時間，女人煮飯就唔浪費女人既時間?
女人嘅時間先寶貴! 要用嚟打理好啲皮膚，做運動keep fit自己既身材。 練習琴棋書畫是但一兩樣，增值自己嘅氣質。

其實睇你想唔想學姐

搵錢少過你做咩男人
好心你識就識啲好似我呢啲專業人士啦

真係好多女人會為左頭家變黃面婆

唔關男女事 作為一個成年人簡簡單單煮餐飯應該要識 唔識唔該你地2個一齊去學

點算，我淨係識煮麵、蒸淘大

咩年代啊
雖然會整係加分，不過又唔使講到唔會就唔考慮啊？
利申識煮，煮飯係興趣

咩煮飯唔係強項只係幫你自己唔肯學去搵藉口
跟住食譜煮點都食得落肚, 煮多幾次就自然識
承認自己唔想煮做大小姐啦不如

唔識煮娶你返黎托柒呀

唔可以咁睇
我男朋友對我好好 有佢已經好足夠

我覺得係肯唔肯煮嘅問題
基本生存技能黎
你咪煮一次比佢老母睇等佢冇聲出囉
留到屋企叫番男朋友/工人煮

香港嚟講 喺𠵱方面 女仔算好幸福㗎喇
又有奶奶煮/教
出街/外賣又多嘢食

我覺得可以揀唔煮，但唔可以唔識
你都識話你男友識煮，咁唔通你諗住以後餐餐一係出去食，一係靠男友煮比你食？
你絕對有責任幫輕吓

同埋識煮嘢唔係為其他人，可以係為咗自己
依啲求生基本技能
學識冇壞
同男友一齊喺屋企煮飯仔仲sweet

咁女主外男主內囉， 洗鬼聽奶奶講咩，喺奶奶角度嚟講你做乜尻都好似搶咗佢個寶貝仔咁

你巴定絲?
有冇伴侶?

姐係 有個技能係到好重要
你依家叫我去洗碗我死都唔肯架 叫工人洗咪得
但係以前喺外國自己住嗰陣時我就會洗碗
自己煮自己洗

其實我想帶出嘅嘢係你唔使一定要做 但你一定要識做
同好多人考車牌嘅道理一樣
我唔一定會揸車 但係我識揸（當然技術好唔好又係另外一回事）

同煮嘢食一樣 唔使你煮 亦都唔使好好食
但係至少要識煮

不過樓主得閒可以兩個玩下煮飯仔
一定好有趣
我男朋友都好鐘意我嘅公仔飯盒

我洗衫煮飯抹地按摩扔垃圾樣樣皆能, 不如我做你男朋友, 你養我, 我打理家頭細務。

做咩屌我老母
我由第一個comment到依家都話根本唔撚應該曬時間煮 請個鐘點搞掂
要多d兩個人相處時間好過
發咩神經

重點係個男仔點諗嫁比個男人唔係嫁比個老母

咪臭係

我專業掃街架
我一定會好好幫你做家務
揀我啦

巴，唔算有

煮野食係興趣黎既 唔煮咪出街食囉 有咩大不了

邊有話女人一定要識煮飯

唔識唔緊要 不過唔好整雞翼魚蛋湯做得

煮就好玩洗嗰陣時就

講就咁講姐
俾屋企人反對？
只係日日黑你臉都夠做分手原因

醫生就算啦，留力救多兩個人好過

Agger

咪做爛市, 同我搶食啦

我有男朋友已經足夠

唔好將職業/人工帶入去生活

你會唔會覺得你其它同事（醫生）一定唔識煮飯？

唔識考慮你做咩
起碼我身邊識既女仔 個個都識煮
咩年代都係咁 你可以問下男仔FD
唔識煮飯O唔OK 睇下邊個佔多數

咁點解唔自己學吓
以後靠男友煮比你食？幫你洗埋碗服侍你？
一段關係入面雙方都有責任做依啲嘢

同埋依啲基本做人應該要有嘅技能嚟
學識煮對你自己都有好處

買個靚抽油煙機就可以解決問題

唔會

你養我啦姐姐 我乜都肯做冇微言

我覺得要識 起碼要識得自己照顧自己其實大個咗我都幾享受煮飯 洗碗另計

你食屎大？

當然唔係咁的意思
但如果女主外的想法會唔會有所影響?

唔煮可以 兩個有共識咪ok
但淨係識煮公仔麵真係差咁D

打錯字，

有工人叫佢買及洗好材料，你負責扔哂入煲，叫佢睇火
你用碗裝返出嚟，就係你煮㗎喇

香港外賣相對平，所以d可以唔識煮野食，你試下去d先進d國家，你唔識煮野食，餐餐出街，食撚到破產。

講真，今時今日點會唔識，睇你想唔想去學的姐。
屌，你買舊肉，求撚其拎d雞粉，豉油yip下佢，拎去電飯煲連飯蒸都好食架啦....
你要炒野，乜尻都落蒜頭爆兩野，冇話煮唔到

類似嘅技能包括游水 揸車 等等

管得住個胃管得住條仔
煮飯俾對方食係包含愛 付出 心機喺入面
唔係幾個臭錢買外賣請工人會有嘅嘢

真
第一次
第二次
第三次
第四次
越煮越好真係好滿足
我嘅Secret recipe係愛

咩叫女主外？而家你條仔係咪可以唔洗做，係屋企負責家務煮飯湊仔？
除非佢洗你錢，唔係我睇唔到點解唔係大家share家務，一齊學煮野食。
煮野食，照顧自己都係基本技能啦。
當然如果你地2個都ok，請工人做，自己咪唔洗煩。

啱呀！ 留返啲時間嚟打理外表仲好呢個真
女人好快老， 啲男人就係咁賤

梗係可以啦，錢解決到嘅問題就唔駛煩啦，最緊要成到事姐。

通常奶奶係緊張個仔驚佢要做哂所有野，講個鐘點搞掂哂唔駛煩，problem solved。

又唔係冇錢，將自己嘅心機留番喺啲錢解決唔到嘅問題把啦

我覺得女仔唔一定要精通廚藝
只不過為咗自己愛嘅人
去學下煮一餐半餐氹佢開心都好值得
但唔係話每餐都旨意女人煮飯

至於你伯母唔鍾意你唔煮飯
就有啲講唔過去
首先你搵得多過佢個仔 做醫生又咁忙
憑咩家務事旨意晒你去做
其次你同你男朋友經濟上負擔到又做咩攞苦黎伸
明明可以請工人、鐘點、叫外賣
錢解決到嘅問題點解要浪費時間去做

不過最重要嘅都係你男朋友唔介意
如果你男朋友唔介意你唔識煮飯
甚至係自己鍾意煮飯俾你
咁其實你都唔需要理其他人嘅批評呀

係一過三十就收皮
男人㩒老真係好屈機

收皮啦毒撚

識煮少少野叫好啲囉
無得叫外賣 都可以有野食

利申 只識 炒飯 煮麵 餃子
極少係屋企食飯

重話自己係醫生....咁即係你唔學姐....
平日開OT，乜尻鉗，乜尻鑽，乜撚野螺絲，幾長幾粗你都記得。d anatomy幾廿萬個label你都背到。
你背唔到幾個step煮野食?。

依家香港通常兩公婆都要返工㗎啦
冇理由淨係規定要一個人做某一樣野
邊個得閒咪幫下手做下

我覺得冇話一定要好傳統咁淨係女仔煮飯
唔一定精通 好唔好食另一回事啦 但男女都起碼要識
同埋間唔中兩個人一齊煮下飯仔都係情趣黎
真係兩個都忙嘅咪請工人
間唔中先煮下比另一半食氹下對方囉

香港唔知，但好多有嚟種濕鳩文化嘅社會對男性都比不友善
韓國同日本嘅男性都有好多有社會共識嘅性別定型
韓國嘅男性喺必須請女友客
邊似香港依家「相對」AA
日本嘅男性喺工作職位有好高要求，因為女性多會做主婦

可以話嚟種定型，對男女都有限制
扼殺好多人嘅潛力同人生嘅可能性

但一般嚟講，社會雖對男性有要求，要求佢地要成功，但同時都有一定嘅權力。對女性都有要求，要求佢地失敗，只喺允許佢地喺家頭細務上展現自己嘅能力，同時不欣賞嚟種能力，但權力就相對少好多。

男友有冇肚痛

揸車唔係個個適合
害死人就唔好

佢好愛我
都冇嫌棄過我唔識

無好地地肚咩痛？

我呢d人頭豬腦都煮到少少....我唔信一個做醫生的人會handle唔到

一齊死 好浪漫

學返一兩個擺得入電飯煲蒸的餸傍下身好d

以為拍拖結婚就做大帝奉旨比女人服侍 洗唔洗餵埋

係天份問題
落幾多糖同鹽冇乜concept
點解要汆水果D 完全唔明
有D人好勁, 可以睇一次片就get 到點做
我係要開住條片做...

滑蛋
肉餅

人人都係咁學起㗎！
煮下煮下concept清咗之後
慢慢就會自己調節做啱自己嘅口味

蒸排骨啦，蛋會好老
識少少蒸野真係唔驚餓死

做多幾次就熟架啦......
我做radiographer，我d空間感差到痴線。但係蠢到好似我咁，做得一年，你叫我合埋對眼我都識照野啦大佬......

醫生識做哂所有嘢？

一定要女仔煮？
男仔唔煮得？
你同個女仔結婚只係為咗佢識煮飯同做家務？
煮飯同做家務可以邊做邊學架姐
有碌鳩大曬？
請你不要戇鳩

其實唔難ge，我自己天份都好差。
其實落幾多果d求撚其就得。衰左就下次adjust返。
如果你真係要好撚rigid ge。你咪買d煮野食的measuring cylinder同磅去跟住煮囉。你mark低你自己落左幾多野。你覺得甜得滯就下次落少d糖。即係好似以前做lab咁之嘛.....
你真係要好學術咁做。你咪好似落藥咁。除返開幾多gram肉落幾多調味

因為豬腦先識有冇邊幾個讀書好撚叻但煮嘢食好出名？

唔會連氣體爐都唔識點用囉

可能你唔係咁嘅意思啦
但係你頂置咗句嘢
「我係醫生 男朋友工程師 我收入係佢3倍」
證明你都幾在意𠵱樣嘢

其實煮家常餸駛撚咁認真咩
鹽糖調味果d隨心落d咪得
樓主對自己要求太高
講真又唔係要開餐廳是鳩但啦, 食到咪得

哩啲嘢好基本咋喎，假設樓主自己住，你諗住餐餐出去食/公仔麵至少都要識整幾餐啦丫嘛

。
我煮到少少炸，其實，點會唔識煮....
大佬，你屋企有個焗爐，你鋪塊鍚紙，拎d肉去焗一輪，乜撚野都熟啦。
調味自己想落乜咪落乜。唔識咪上網抄。抄完唔好食。咪抄過第二個

你心態係要好精準
recipe 話要幾多gram就幾多gram
但係實際煮係隨心
我諗冇咩人睇一次就煮到

我都唔係好識煮
落鹽完全冇concept

落鹽試下每次落少少
寧願落少都唔好落多
一黎少鹽健康d
二黎落少左可以加番
但係加多左就好難救番

我好鍾意一路煮一路食
食到覺得好味為止

我估你食慣好嘢所以諗到啲嘢好難煮， 由零開始先， 揀啲唔洗調味都好食嘅嘢入手就得

例如雞蛋，
去超市買 薄片豬牛肉 好似牛角 韓燒咁 就咁燒熟佢

啲菜都係就咁煎熟佢

之後再落少少鹽 黑椒

搵隻勁大嘅碟裝起佢好似法國餐咁

咩事呀你？

其實⋯ 而家都冇人用氣體/ 煤氣爐㗎啦，所有新屋都係用電磁爐

我一開始連微波爐都唔撚識用。
其實你只要ensure d野係熟。摸下摸下就會煮到....衰左咪下餐再來過。你唔好太離譜都唔會難食到食唔到。我好少煮到自己食唔到
但都試過....
一次係叔撚左的漢堡扒
另一次係一鎊六塊漢堡扒，屌那星，難食到....
又有一次我拎火雞肉冇調味拎去整肉丸

我但求煮熟 燶少少就ok

Btw 貓係可愛過兔仔

兩個人出黎做野邊有時間煮飯，有時間玩下其他野增加情趣仲好

個問題明顯唔關煮飯事。
係婆媳問題同長遠點平衡所有家庭成員（包括你自己，男友，男朋阿媽）感受。

其實只要唔係金舌頭。好難煮到食唔到....。

其實最簡單。
你買塊牛扒返來。先大火煎封再慢煮。己經好撚好食。
牛扒最好係咩? 唔撚熟都可以照食 (咁當然你塊扒要靚)

最簡單各未半到一茶匙

唔關男女事

主要係你有無心想另一半食好啲，健康啲咁解

好講究的人都會用返明火....好以多d獲氣。
但係一般人，其實電磁爐夠用有突。

咁當然，如果你要嚮屋企整d咩炸子雞呀......干炒牛河呢d複雜野又另計...

男同女都要識煮，基本技能黎，你冇錢更加係要識

我畀部nokia 3310你都識打電話啦
我無用過電磁爐都會識用啦

點樣知男朋友呀媽對你有微言？
佢唔滿意嘅可能係覺得唔識煮飯反映到人格，例如個人獨唔獨立，係咪要個仔服侍哂你嗰一類，未必你突然識煮飯就改變到佢呀媽對你嘅睇法

可以叫男朋友chok下佢呀媽到底係邊類再諗洗唔洗學煮飯

我煮野食，通常都係是尻旦....。
果樣野好鐘意食我先會認真研究....
例如, 薑蓉，荷葉飯呢d，我真係會去研究佢個味主要究竟嚮邊個ingredient度出來。下次煮果陣留意下。就會好食架啦.....
其實通常key ingredient都係幾樣野.....其他配料來的姐。

要鑊氣需要大量既油
唔夠油就燶撚晒
屋企煮就唔會咁搞啦, 仲唔健康

即食麵湯

學羅家英話，干炒牛河，太多油又油淋淋，油唔夠又會痴獲....
講真，家常菜整d簡單野咪算。

女人唔識烹飪
即係男人搬/拎唔到重野
等同垃圾

啱呀 中菜有相似嘅protocol 西餐都係 所以識整一兩個餸已經可以deduce到其他餸嘅step大概點整

樓主聽從多方意見
已經立定決心去學番煮幾味氹下男朋友
畢竟煮飯唔只係食咁簡單，仲包含左責任同愛係入面
不過見到有絲打仍然覺得女仔唔一定要識
其實講到底都係雙方點樣去管理對對方的期望
只要大家接受到就可以了
但奶奶老人家方面或者俾佢睇下我有努力 希望佢會對我改觀
總結係原來大家都覺得女仔應該識番幾味好少少

男人都要識啦 唔係點溝女

所以就係管理雙方期望
managing expectations

永遠唔好幾收入同職業拉曬落去日常生活到，冇一份工係真係永遠不變，一有突發事個時，職業咩都唔係，煮飯係人既生存基本，你可以懶唔想煮，可以煮得唔好食，但你唔識就係你問題

真係唔明點解現代人諗住讀書好，收入高就可以咩都唔識

agree

身為一個人
咪去學下煮野識囉

其實中菜對調味同食材處理會比較要求高d同花時間d
樓主可以由簡單西餐如意粉或姐d日式家庭菜入手先
先搵到成功感再慢慢學

好似我整西炒飯....
其實求撚其整，嚮街買d不知名茄汁返來炒。加d腸。其實食落陣味都同街有六七成似。
咁我覺得濃味，咪下次dilute左d茄汁再煮。即係腸又係果d腸，火腿又係果d火腿。咁即係肯撚定係個汁主要影嚮個味。咁個汁咪key ingredient。咁下次想煮好d，咪主力研究個汁。其餘d野咪隨心落

反對
男人就有錢就得
女人真係要sell 下溫柔體貼 ( 除非好靚啦）

利申： 絲

希望真係聽取啦
見你冇第一句就屌鳩我應該都係個幾有禮貌既人

咁你一定窮得嚟又寒酸有錢就得...

根本唔關個性別事，亦唔關請唔請工人或出街食事

而係本身人就係應該要識基本煮個菜同飯，係基本能力黎，當然任何人煮得好食更加係bonus，亦都係付出同情趣嘅一種

簡單講你可能都想個男朋友收入可以更高，而個男既都可能想你識煮野食，原本唔識，努力學識左，咁咪等同上進，女人要男人上進，咁男人都會想個女人上進

利申如果條女乜柒都唔識，只識去街玩同食野，咁我一定唔會結婚，我想同個女人結婚，唔係同個公仔結婚

接受現實啦
你睇吓啲靚女個老公咩樣...

係人都要識 唔關男女事

加油。
你冇可能蠢過我。我都做到自己煮出來自己食得落。你唔會唔得

幾好 如果樓主係女嘅話娶得過

不嬲搵得多個個做少啲係常識黎架啦

多謝巴打
好有心

我覺得最基本煲下飯 煮個菜 煎隻蛋 係好基本
呢個係生活技能 唔通乜都靠晒男朋友咩

再好少少咪學下點煮其他野囉
認真 有時自己親手煮一樣自己/對方鍾意既野食係一件幾開心既事黎

利申 自己+女朋友都識煮飯

公仔飯盒

多謝 所以男朋友肯娶
都係想男朋友同佢屋企開心姐

咪係囉，變咗黃面婆咪吸引唔到個老公囉

sor 囉

我覺得煮嘢食係種心意囉食完會有種窩心嘅感覺 絕對唔係求好食要好味 間唔中一兩餐幾好

不過一睇就係知佢老母問題啦
未結婚就有說話聽？

你明唔明黃面婆嘅意思? 唔係因為佢塊面真係被油煙燻到。係佢忙於打理家務煮飯，而疏忽冇打理好自己嘅皮膚冇keep fit，冇打扮。

寧願好食啲 都唔好搞咁多

其實最緊要肯試....
當年我出國讀書，頭一個月真係好似人在野咁，整熟d野就算。
我連洗碗都過十幾次水，驚毒撚死自己。

但做得多，就會開始有少少感覺，feel到點煮野食叫合理....
即係我有時煮野食，我跟standard procedure整，但有時懶會skip左某d step。咁食落去，就會覺得個味少左d野....
如果個味少左的野係唔significant我就會懶落去。但係有時有某d ingredient一skip左，成個味係完全唔同曬，咁就會知果d係重要野來....

唔學煮飯就死港女goodest logic

咁我諗每對父母都想自己仔女婚後生活過得好..

咁如果你本身好有錢你會expect點嘅男仔？

就係。女人幾時都係樣貌身材最重要。有時間就練習下琴棋書畫。一個識琴棋書畫嘅女人點都比一個淨係識煮餸嘅女人高質好多。

ok 我跟正

買個靚抽油煙機就可以解決一半問題

同外母一齊住咩? 唔一齊住都會為個仔咁諗埋

抽油煙機冇解決到佢因為打理家務而失去嘅時間

簡單望幾吓食譜
大約有個艾啲牙
再自己落手煮
係一件好好玩嘅事

即係我呢個人好鐘意食薑蓉.....
我發覺如果落蒜蓉落去，李錦記即食果d，同自己整果d煮出來又唔同味。咁就會揀返自己鐘意食邊種。
網上又教落滾油整熟d薑蓉，我試過，覺得冇乜分別。
我甚至試過用水開，同用油其實都分別不大.....
薑都緊要，但係我後尾成日整薑蓉。我終於明白重點係你落幾多鹽，越多越正。我甚至試過唔落薑，但係會冇左個風味。
後尾我的conclusion係薑+鹽係薑蓉的靈魂

依啲生活技能嚟㗎 中學都有教啦或者細個睇屋企人煮都學到啲啦 唔識嗰啲真係有問題

我讀中學果陣返過廚房2個月 貪搵得錢多
慶幸因為咁學識煮唔少野

女朋友鍾意食蟹 佢跟佢媽咪學煮蟹
有時同佢一齊去買餸 佢會買幾隻蟹返去煮俾成家人食

其實兩個人每人識煮唔同既餸都幾多樂趣
試過我屋企去旅行 佢上黎食飯同照顧幫手隻狗
我返到屋企都係隨便煮

首先油煙好影響皮膚
尤其用鐵鑊
所以宜家咁興無火＋開放廚房

第二
你就算用5個鐘打扮 你都唔會10倍靚過 得半個鐘打扮

第三
你就算有5個鐘打扮 你都唔會用晒5個鐘打扮

第三
時間vs乳溝

完

唔係識唔識煮嘅問題
學識煮飯之後,奶奶又會期望你晚晚煮飯俾佢寶貝仔食㗎啦

奶奶:家嫂明明識煮飯都唔煮,要我個仔晚晚出街食咁冇益

樓主做好心理準備結婚後晚晚煮飯
最少一星期煮3、4晚

其實就冇話唔識，膽粗粗，整熟左d野就食得架啦。
咁當然蟹呢d複雜野，事前點處理係要查ge。

唔知依家中學係點。
我讀中學果陣重係男仔上D and T，女仔上家政。
有d屋企好protective，唔會比細路入廚房

煮比男朋友食嘅飯盒

下面嗰啲可能其中一個係你男友

咁大家都要返工
我諗佢會體諒的
或者盡量煮到就煮

同埋我覺得男仔都要學下處理食材。
即係你煮飯，如果有多對手差好遠。

利申:我老婆嚴禁我入廚房幫手

我玉子燒好拿手的！

生活技能邊有可能唔識

其實煮完 見佢食得開心既時候
好有成功感同滿足感
自己好想每日都煮飯佢食
但住屋問題 都係整飯盒拎俾佢食

不過係麻煩左d咁解姐
但你愛佢既 你會自願為佢做
又唔洗日日煮既 間唔中煮就夠

你有個好男友

真係會唔識，我係過來人

唔洗灰心 依家好多港孩都一樣唔識

其實環境逼你去學，你就會識。
我當年係去外國讀書逼住學。

其實煮飯就同做lab一樣，你跟足procedure就做到

當問題係 男仔係咪一定要識煮飯
咁個答案就即刻答到

認真啊 依加男女都會返工
家務呢啲平分啫
你唔識煮飯咪洗廚房

我對食好冇要求 又唔係好中意食嘢
以前都諗過可能成世都唔會好好地煮飯
(即食/炒下飯個啲識 但唔識四餸一湯)

後尾見家姐有咗bb後開始磨煉廚藝
就發覺 我可能可以一世都唔煮 未來老公都可能好好 唔介意呢啲嘢
但希望自己嘅仔女可以有唔錯嘅煮家飯食 對佢哋阿媽有煮家飯嘅回憶
其實唔係話男定女方嘅責任 男方煮 咁仔女咪對老豆先有呢種回憶 我身邊都有朋友屋企係咁
都係睇自己點諗啫 其實冇啱唔啱

時間點會唔會重要 ? keep fit做運動需要時間，護膚需要時間，充足嘅睡眠，輕鬆嘅心情，全部需要時間。 化妝需要時間，卸妝洗面沖涼洗頭護髮要時間，身體磨砂…… 等等。 全日大部分時間就係做呢啲。

當然如果本身唔靚身材又唔好咁就做黎都冇用。

結咗婚之後, 家庭係兩個人嘅, 如果兩個人都出去返工的話, 咁同時要求2個人都識煮識做家務, 唔係好合理咩?

可以再講遠啲嘅

時間點會唔會重要 ? keep fit做運動需要時間，護膚需要時間，充足嘅睡眠，輕鬆嘅心情，全部需要時間。 化妝需要時間，卸妝洗面沖涼洗頭護髮要時間，身體磨砂……時間點會唔會重要 ? keep fit做運動需要時間，護膚需要時間，充足嘅睡眠，輕鬆嘅心情，全部需要時間。 化妝需要時間，卸妝洗面沖涼洗頭護髮要時間，身體磨砂……時間點會唔會重要 ? keep fit做運動需要時間，護膚需要時間，充足嘅睡眠，輕鬆嘅心情，全部需要時間。 化妝需要時間，卸妝洗面沖涼洗頭護髮要時間，身體磨砂……

可以再講遠啲嘅

時間點會唔會重要 ? keep fit做運動需要時間，護膚需要時間，充足嘅睡眠，輕鬆嘅心情，全部需要時間。 化妝需要時間，卸妝洗面沖涼洗頭護髮要時間，身體磨砂……時間點會唔會重要 ? keep fit做運動需要時間，護膚需要時間，充足嘅睡眠，輕鬆嘅心情，全部需要時間。 化妝需要時間，卸妝洗面沖涼洗頭護髮要時間，身體磨砂……時間點會唔會重要 ? keep fit做運動需要時間，護膚需要時間，充足嘅睡眠，輕鬆嘅心情，全部需要時間。 化妝需要時間，卸妝洗面沖涼洗頭護髮要時間，身體磨砂……

但唔好忘記做咁多嘢係為咗啲咩囉

唔洗煮到好叻，但最低限度如果另一半病咗，點都要識煲個湯煮個粥啦
話就話落街買就得，出面啲嘢一定唔夠自己煮咁新鮮乾淨
唔通成世人都出街食同外賣咩

但你個問題唔係識唔識煮
"唔識開屋企個氣體爐"呢樣直頭應該驗下個腦

咁係你識少人讀書叻啫
我遇過幾個讀書叻/做prof 都識煮
仲有個係department head， 煮餸好好食

呢句就啱啦

識唔識煮還識唔識煮
但人地呀媽就通常你識法術都一樣有嘢唔滿意

識煮下即食麵咁...

你有錢請人抬你行路係唔係代表你唔使學行路？
人地請工人好多時係因為工作忙先請人去煮野

樓主偷換概念
以為有錢／將來請工人就去逃避去學煮野食
你有錢可以請工人 但係唔代表你唔需要去學煮野食

Exact7ly

要學識 煮得難食另一件事 但基本野都要識
不過絕對唔係為左你未來奶奶去學
如果你男朋友識煮 咪叫佢教你
一齊煮野食都係情趣黎

基本上真係唔駛對奶奶講既野太上心

其實外母永遠都係會敵視新抱同你識唔識無關係，藉口黎。

起碼識蒸煎煮烚+電飯褒的操作, 炸焗可以唔使

姐係衰極在supermarket買D準備好晒, 醃好晒, 有晒配料果D 碟頭野要整得熟同似樣(好唔好食另一回事)

係呀，一樣技能係為咗自己去學
何況學3,4味餸根本唔洗花幾多時間

奶奶嗰啲就直接同老公講叫佢自己頂晒佢
根本奶奶有咩微言大言都唔應該直接去到新抱嗰度
如果唔係要個男人嚟做乜
老婆又係佢娶嘅，叫佢老媽子問返佢做乜唔娶個大廚返屋企囉

點解可以連飯都唔識煮

外母係老公對老婆個呀媽嘅稱呼...

只少嘗試學整 如果唔係抵被人屌

咁點解男人就要搵到錢
我屌你老母臭閪

咁你有咩強項可以照顧到人地個仔？
家務有話強唔強架咩？
有就要做架啦

一陣你話生仔唔係你強項 咁要你做乜撚？

當自己公主咪一句囉

老老豆豆識還識，唔好樣樣嘢都精過男友喇

唔關男女嘅問題 係人類基本技能
可以唔做但唔可以唔識

樓主岩架
有錢請工人就得
咁要你黎做咩？佢屌工人就得啦
要你個2手廢閪黎做頂心杉？

唔可以因為另一半識就坐定粒六
有心學下幫下手都好

如果你問我
我覺得女仔點都要識d

ps: 雖然我係男, 我要求自己識煮,

雖然我識煮飯 但我又唔覺得唔識煮係咩大問題
依家出街食買外賣咁方便,又好多都有工人姐姐或者屋企人煮,你唔係本身對整嘢食有興趣真係唔會特登去研究 我都係搬佐出黎住先逼住要學

啱啊

煮嘢食可以係情趣嘅一種姐
唔係話要煮到好好
普通整幾道簡單小菜都好呀
例如煎雞翼，蒸蛋，炒菜
呢d冇乜技術含量嘅咪整下囉
得閒咪整下 大家嘅話題又多左樣
又唔係辛苦同難 你識煮又當學多樣嘢
男朋友又開心
何樂而不為？

你講得呢句即係證明你根本唔鍾意你男朋友。不論男女，想煮嘢食氹對方開心，呢種心情其實只要愛對方都會有。

如果你堅持話自己鍾意男朋友，咁你就要改下呢種「有錢就萬能」嘅思想。難聽D講句，唔通你男朋友又話，我叫雞可以解決性慾，做咩要同你做愛，你又認同？

咁我認同而家香港唔識煮嘢食係冇問題。但樓主段文字可以反映出，佢覺得自己識煮嘢俾對方食，就好似自己洩底左咁，呢種咁斤斤計較嘅心態，點過人世啊屌